\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemebars}

\usetheme{CambridgeUS}

\title{SVM and SPLS}
\author{c3h3}
\date{\today}

\usepackage{Sweave}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{WenQuanYi Micro Hei}

\begin{document}
\input{Rnw_Example2-concordance}

\frame{\titlepage}

\section[Outline]{}
\frame{\tableofcontents}





\section{原始問題}


\subsection{原始Data}
\begin{frame}
x的原始Data Table：

% latex table generated in R 2.15.2 by xtable 1.7-1 package
% Fri Apr 19 11:55:08 2013
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{rrrr}
  \hline
 & x1 & x2 & Label \\ 
  \hline
1 & 1.00 & 0.00 & -1.00 \\ 
  2 & 0.00 & 1.00 & -1.00 \\ 
  3 & 0.00 & -1.00 & -1.00 \\ 
  4 & -1.00 & 0.00 & 1.00 \\ 
  5 & 0.00 & 2.00 & 1.00 \\ 
  6 & 0.00 & -2.00 & 1.00 \\ 
  7 & -2.00 & 0.00 & 1.00 \\ 
   \hline
\end{tabular}
\end{table}\end{frame}

\section{Kernel 轉換}

\subsection{Kernel 轉換}

\begin{frame}
經過Ploynomial Kernel的轉換：
$$ K(\vec{x}=[x_1,x_2]^T,\vec{y}=[y_1,y_2]^T) = (2+x_1y_1+x_2y_2)^2 $$
可以拆解出Feature Map：
$$ \vec{Z} = \Phi(\vec{x}=[x_1,x_2]^T) = [x_1^2,x_2^2,2x_1,2x_2,\sqrt{2}x_1x_2,2]^T$$


\end{frame}

\begin{frame}
所以我們可以將上面的Data換成：
% latex table generated in R 2.15.2 by xtable 1.7-1 package
% Fri Apr 19 11:55:08 2013
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{rrrrrrrr}
  \hline
 & z1 & z2 & z3 & z4 & z5 & z6 & Label \\ 
  \hline
1 & 1.00 & 0.00 & 2.00 & 0.00 & 1.41 & 2.00 & -1.00 \\ 
  2 & 0.00 & 1.00 & 0.00 & 2.00 & 0.00 & 2.00 & -1.00 \\ 
  3 & 0.00 & 1.00 & 0.00 & -2.00 & 0.00 & 2.00 & -1.00 \\ 
  4 & 1.00 & 0.00 & -2.00 & 0.00 & 1.41 & 2.00 & 1.00 \\ 
  5 & 0.00 & 4.00 & 0.00 & 4.00 & 0.00 & 2.00 & 1.00 \\ 
  6 & 0.00 & 4.00 & 0.00 & -4.00 & 0.00 & 2.00 & 1.00 \\ 
  7 & 4.00 & 0.00 & -4.00 & 0.00 & 5.66 & 2.00 & 1.00 \\ 
   \hline
\end{tabular}
\end{table}\end{frame}


\subsection{PCA}

\begin{frame}[containsverbatim]
看一下他的Eigenvalue的大小：\\
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> z_pca = princomp(z[,-7])
> plot(z_pca)
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Rnw_Example2-image-res}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
所有Eigenvectors：\\

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> z_pca$loadings
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
Loadings:
   Comp.1 Comp.2 Comp.3 Comp.4 Comp.5 Comp.6
z1  0.452               -0.357  0.816       
z2 -0.364         0.858 -0.362              
z3 -0.505        -0.509 -0.697              
z4         1.000                            
z5  0.639               -0.505 -0.577       
z6                                     1.000

               Comp.1 Comp.2 Comp.3 Comp.4 Comp.5 Comp.6
SS loadings     1.000  1.000  1.000  1.000  1.000  1.000
Proportion Var  0.167  0.167  0.167  0.167  0.167  0.167
Cumulative Var  0.167  0.333  0.500  0.667  0.833  1.000
\end{Soutput}
\end{Schunk}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]
然後我們將Data投影在第一和第三個為度上：

% latex table generated in R 2.15.2 by xtable 1.7-1 package
% Fri Apr 19 11:55:08 2013
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{rrrl}
  \hline
 & C1 & C3 & Label \\ 
  \hline
1 & -0.59 & -2.52 & -1 \\ 
  2 & -1.29 & -0.76 & -1 \\ 
  3 & -1.29 & -0.76 & -1 \\ 
  4 & 1.44 & -0.48 & 1 \\ 
  5 & -2.39 & 1.81 & 1 \\ 
  6 & -2.39 & 1.81 & 1 \\ 
  7 & 6.51 & 0.90 & 1 \\ 
   \hline
\end{tabular}
\end{table}\end{frame}


\begin{frame}
就會發現，Data從原本的non-separable變成separable了：
\includegraphics{Rnw_Example2-009}

\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]
可以用Linear的SVM來切切看：
\includegraphics{Rnw_Example2-010}

\end{frame}

\subsection{CART on PCs}


\begin{frame}[containsverbatim]
可以用CART來切切看：
\includegraphics{Rnw_Example2-011}

\end{frame}

\subsection{SPLS Find Features}


\begin{frame}[containsverbatim]
Find The Key-Features directly from Labels:\\
(Review Feature Map...)
$$ \vec{Z} = \Phi(\vec{x}=[x_1,x_2]^T) = [x_1^2,x_2^2,2x_1,2x_2,\sqrt{2}x_1x_2,2]^T$$

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> library(spls)
> splsda_model <- splsda(z[,-(6:7)],z[,7],K=2,eta=0.9)
> print(splsda_model)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
Sparse Partial Least Squares Discriminant Analysis
----
Parameters: eta = 0.9, K = 2
Classifier: Linear Discriminant Analysis (LDA)

SPLSDA chose 2 variables among 5 variables

Selected variables: 
z2	z3	
\end{Soutput}
\end{Schunk}


\end{frame}

% \begin{frame}[containsverbatim]
% @
% <<echo=false,results=hide>>=
% 
% library(rpart)
% library(xtable)
% 
% FORECAST_JAN <- read.csv("~/ShareDIR/C3H3Tutor/2012DM01/Focast/FORECAST_JAN.csv")
% 
% Fit_Data = FORECAST_JAN
% Fit_Data$FC_DAM02[Fit_Data$FC_DAM02 > 0] = 1
% Fit_Data$FC_DAM02 = as.factor(Fit_Data$FC_DAM02)
% 
% 
% model = rpart(FC_DAM02~.,data=Fit_Data)
% 
% test = cbind(model$splits[1],model$splits)
% @
% 
% @
% <<echo=false,results=tex>>=
% xtable(test)
% @
% 
% \end{frame}

\section{Weighted Training 補充}

\subsection{效用函數}

\begin{frame}
經濟學上的最大效用問題:\\
(線性效用函數 => 完全替代關係) \\
General Case:

$$ \max_{P_x \times Q_x + P_y \times Q_y \leq I}  MU_x \times Q_x + MU_y \times Q_y $$

such that 
$$ Q_x \geq 0 $$
$$ Q_y \geq 0 $$

\end{frame}

\begin{frame}
範例一:\\

$$ \max_{10 Q_x + 5 Q_y \leq 100 }  10 Q_x + 10 Q_y $$

範例二:\\

$$ \max_{10 Q_x + 10 Q_y \leq 100 }  10 Q_x + 50 Q_y $$


such that 

$$ Q_x \geq 0 $$
$$ Q_y \geq 0 $$

\end{frame}

\begin{frame}
在 Machine Learning 中的類似問題:\\

$$ \min  Err^{IN} + \lambda Err^{OUT} $$

OR 

$$ \min  C Err^{IN} + Err^{OUT} $$

\end{frame}


\begin{frame}
SVM 中的問題:\\

$$ \min \sum_{i=1}^m \frac{1}{2} w_i^2 + C \sum_{j=1}^N e_j $$

such that 

$$ y_j (\sum_{i=1}^m w_i x_j^i  + b) \geq 1 - e_j $$

$$ e_j \geq 0 $$





\end{frame}



\end{document}
